【Cu】QS排名年年升？城大疑似「篤數」谷排名

根據QS準則，各院校應提供本科生及研究生人數，包括受政府資助及自資課程，以計算師生比例」；教資會的官方記錄則只包括受政府資助的學生。若院校按此準則呈交資料，前者的學生人數記錄應多於後者。《蘋果》翻查最近三年QS網頁庫存的院校學生人數資料，對比相應年度教資會官方記錄，發現城大向前者呈交的人數明顯少於後者。兩者差距更逐年擴大，前年及去年分別為14.7%及27.4%。今年QS資料顯示城大全校僅9,240人，但教資會記錄顯示城大全日制受資助課程的本科及研究生共13,283人，兩者差距高達30.4%。

多於一名本港大學高層向《蘋果》透露，大學學界早已察覺城大呈報的數據有異，懷疑城大取巧計算全年度「最少人」的日子，例如暑假，「舉例係一個本科新生未入學、畢業生已離校嘅日子，snapshot（定格）咁樣去上報人數，正正等同報少一屆本科生，整體人數差距就差不多係兩、三成。」

本報獲悉，最少兩間本地大學曾就此向QS投訴；有熟悉高等教育的學者稱：「我唔知道城大點樣play tricks（玩把戲）、甚至自圓其說，但好明顯嘅係QS顯示嘅資料，根本唔反映城大真實情況。」事實上，城大在2015/16年的年報中亦列明，該年度全校有逾2萬名學生，相關數字包涵資助及自資的本科、研究生，社區學院學生則不計算在內，與QS相應年度記錄的9,240人相去甚遠。

城大校方回覆《蘋果》查詢時，未有解釋交予QS的學生人數是如何計算，僅稱師生比例並非計算排名的唯一指標，QS已審核校方提交的資料；QS則未有正面回應曾否接獲香港院校投訴，僅稱曾調查香港個別大學的資料誤差，未發現不誠實行為。QS強調對欺騙行為「零容忍」，如發現院校提交不實資料，會取消相關年度的排名。

Cu會唔會俾人dq

Link:

cu

本身是大律師的法政匯思召集人蔡騏認為，如果城大提交的學生人數「反映事實」，即確實反映該年度某月某日的人數，就不涉及提交虛假資料，最多只是「取巧」。但有關做法對其他院校造成不公，削弱排名榜的公信力，他認為責任在QS，「機制好值得質疑，點解會容許城大咁樣交資料？」

吾城做野唔洗蘋果教

屌樓豬 笑city唔係問題 問題係個ChinU大陸仔已經開左2-3個一樣posts 你仲諗靠同一則報導呃正評？

正常要 又無心自己搵料 但又想呃人氣

你呢啲人先要靠上網搵人氣

我城唔使靠排名都做到新三大

Tell that to the HR

都好過你現實生活係毒撚 見到女仔又dum低頭 網上生活又被人無視 係得我先可憐下你 得閒入黎撚下你 比你感受少少存在感 驚你自殺咋

睇吓隻shitty狗嬲撚到

咁就叫嬲？ 咁你哩d咪吠？ 吠兩聲黎聽下 你連鯨大都讀唔到 就屙篤尿照下自己幾7先啦

比我講中左？ 吠兩聲 哥哥比屎你食

屎大生餵人食屎,
合符校情

頭先餵個隻係狗 唔係人

Funny story

過黎哩個post又想比我撚？

咩叫鯨大都讀唔到？ 點解你講到鯨大好似好差咁嘅 人地起碼冇被疑似篤數咁撚㭍